IBM: Python Basics for Data Science 
Module 1-Python Basics: 
Practise Quiz: Types 
Question 1
1/1 point (ungraded)
What is the type of the following: 0

Answer: int

Question 2
1/1 point (ungraded)
What is the type of the following number: 3.12323

Answer: Float


Question 3
1/1 point (ungraded)
What is the result of the following: int(3.99)

Answer: 3

Module 1-Python Basics: Expressions and Variables

NOTE: Will be using Python 3 (or later version)

Module 1-Python Basics: Practise Quiz: Expressions and Variables
Question 1
1 point possible (ungraded)
What is the result of the following operation: 11//2

Answer: 5

Question 2
1 point possible (ungraded)

What is the value of x after the following is run:
x=4
x=x/2

Answer: 2.0


Module 1-Python Basics: Expressions and Variables
M i c h a e l   J a  c  k  s  o  n
0 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14
-13 -12 -11 -10 -9 -8 -7 -6 -5 -4 -3 -2 -1

What is the result of the following: Name[0]
Answer: "M"

Question 2
1/1 point (ungraded)
What is the result of the following: Name[-1]
Answer: "n"

Question 3
1 point possible (ungraded)
What is the output of the following: print("AB\nC\nDE")
Answer:
AB
C
DE

What is the result of following?
"hello Mike".find("Mike")

If you are unsure, copy and paste the code into Jupyter Notebook and check.
Answer: 6

Graded Quiz: Python Basics
Question 1
1 point possible (graded)
What is the type of the following: 1

#type(1) = 1


Question 2
1 point possible (graded)
What is the result of the following code segment: 1//2?

Answer: 0

Question 3
1 point possible (graded)
In Python, if you executed name = 'Lizz' , what would be the output of print(name[0:2])?

Answer: Li

Question 4
1/1 point (graded)
Consider the string Name="Michael Jackson" , what is the result of the following operation Name.find('el')?

Answer: 5

Question 5
1 point possible (graded)
What is the result of the following: "123".replace("12", "ab") ?

Answer: 'ab3'


Module 2-Python Data Structures:
Practice Quiz: Lists and Tuples
Question 1
1 point possible (ungraded)

Consider the following tuple:
say_what=('say',' what', 'you', 'will')
What is the result of the following say_what[-1]?

Answer: 'will'

Question 2
1 point possible (ungraded)
Consider the following tuple A=(1,2,3,4,5), what is the result of the following:A[1:4]:

Answer: (2,3,4)

Question 3
1 point possible (ungraded)
Consider the following tuple A=(1,2,3,4,5). What is the result of the following: len(A)

Answer: 5


Question 4
1 point possible (ungraded)
Consider the following list B=[1,2,[3,'a'],[4,'b']]. What is the result of the following: B[3][1]

Answer: "b"

Question 5
1 point possible (ungraded)
What is the result of the following operation?
[1,2,3]+[1,1,1]

Answer: [1,2,3,1,1,1]

Question 6
1 point possible (ungraded)
What is the length of the list A = [1] after the following operation: A.append([2,3,4,5])

Answer: 5

Actual Solution: 2

Question 7
1/1 point (ungraded)
What is the result of the following: "Hello Mike".split()

Answer; ["Hello","Mike"]


Practice Quiz: Dictionaries
Question 1
1/1 point (ungraded)
What are the keys of the following dictionary: {"a":1,"b":2}

Answer: "a","b"

Question 2
1/1 point (ungraded)
Consider the following Python Dictionary: Dict={"A":1,"B":"2","C":[3,3,3],"D":(4,4,4),'E':5,'F':6} What is the result of the following operation: Dict["D"]

Answer: (4,4,4)


Practice Quiz: Sets
Question 1
1/1 point (ungraded)
Consider the following set: {"A","A"}. What will the result be when the set is created?

Answer: {"A"}

Question 2
1/1 point (ungraded)
What is the result of the following: type(set([1,2,3]))


Answer: set
Question 3
0/1 point (ungraded)
What method do you use to add an element to a set?

Answer: add

Question 4
1/1 point (ungraded)
What is the result of the following operation: {'a','b'} & {'a'}

Answer: {'a'}

Graded Quiz: Python Data Structures

Question 1
1 point possible (graded)
Consider the tuple tuple1=("A","B","C" ), what is the result of the following operation tuple1[-1]?

Answer: "C"

Question 2
1 point possible (graded)
Consider the tuple A=((1),[2,3],[4]), that contains a tuple and list. What is the result of the following operation A[2] ?

Answer:[4]

Question 3
1 point possible (graded)
Consider the following dictionary:
{ "The Bodyguard":"1992", "Saturday Night Fever":"1977" }
select the values

Answers: "1977","1992"


Question 4
1 point possible (graded)
The variable release_year_dict is a Python Dictionary, what is the result of applying the following method: release_year_dict.keys()?

Answer: retrieve the keys of the dictionary

Question 5
1/1 point (graded)
What is the result of the following: '1' in {'1','2'}?

Answer: True


Module 3-Python Programming Fundementals
Practice Quiz: Python Programming Fundamentals
Question 1
1/1 point (ungraded)
What is the result of the following: 1=2

Answer: SyntaxError:can't assign to literal


Question 2
1/1 point (ungraded)
What is the output of the following code segment:

i=6
i<5

Answer: False

Question 3
1/1 point (ungraded)
What is the result of the following: 5!=5

Answer: False


Question 4
1/1 point (ungraded)
What is the output of the following code segment:'a'=='A'

Answer: False

Question 5
1/1 point (ungraded)
In the video, if age=18 what would be the result.

Answer: Move on

Question 6
1/1 point (ungraded)
In the video what would be the result if we set the variable age as follows: age= -10

Answer: 
go see Meat Loaf
move on

Question 7
1/1 point (ungraded)
What is the result of the following: True or False
Answer: True, an or statement is only False if all the Boolean values are False



Practice Quiz: Loops
Question 1
1/1 point (ungraded)
What will be the output of the following:
for x in range(0,3):
print(x)

Solution:
0
1
2

Question 2
1/1 point (ungraded)
What is the output of the following:
for x in ['A','B','C']:
print(x+'A')

Solution:
AA
BA
CA

Question 3
1/1 point (ungraded)
What is the output of the following:
for i,x in enumerate(['A','B','C']):
print(i,x)

Solution:
0 A
1 B
2 C

Practice Quiz: Functions
Question 1
1/1 point (ungraded)
What does the following function return: len(['A','B',1])?

Solution: 3

Question 2
1/1 point (ungraded)
What does the following function return: len([sum([0,0,1])]) ?

Solution: 1

Question 3
1/1 point (ungraded)
What is the value of list L after the following code segment is run?
L=[1,3,2]

sorted(L)

Solution: 
L=[1,3,2] ?!


Question 4
0/1 point (ungraded)
From the video what is the value of c after the following?
c=add1(2)
c=add1(10)

Solution: 11

Question 5
1/1 point (ungraded)
What is the output of the following lines of code?

def Print(A):
for a in A:
print(a+'1')
Print(['a','b','c'])


Solution:
a1
b1
c1

Practice Quiz: Exception Handling
Question 1
1/1 point (ungraded)
Why do we use exception handlers?

Solution: Catch Errors within a program


Question 2
1/1 point (ungraded)
What is the purpose of a try…except statement?

Solution: Catch and handle exceptions when an error occurs

Practice Quiz: Objects and Classes
Question 1
1/1 point (ungraded)
What is the type of the following?
["a"]

Answer: list

Question 2
1/1 point (ungraded)
What does a method do to an object?

Answer: Changes or interacts with the object.

Question 3
1/1 point (ungraded)
We create the object:

Circle(3,'blue')

What is the color attribute set to?
Answer: 'blue'

Question 4
1/1 point (ungraded)
What is the radius attribute after the following code block is run?
RedCircle=Circle(10,'red')

RedCircle.radius=1

Answer: 1

Question 5
1/1 point (ungraded)
What is the radius attribute after the following code block is run?
BlueCircle=Circle(10,'blue')
BlueCircle.add_radius(20)

Answer: 30

Graded Quiz: Python Programming Fundamentals
Question 1: 
What value of x will produce the output?
Hello

Mike

x = 
if(x=="A");
  
   print("Hello")

else:
   
   print("Hi")

print("Mike")


Solution: 
x = "A"


Question 2
1 point possible (graded)

A = [1,2,3]

for a in A:
  
  print(2*a)

Solution:
2
4
6

Question 3
1/1 point (graded)
Consider the function step, when will the function return a value of 1?

def step(x);
    if x>0:
        y=1

    else:
        y=0

    return y

Solution: if x is larger than 0.

Question 4
1/1 point (graded)
Why is the “finally” statement used?

Execute the remaining code no matter the end result.


Question 5
1/1 point (graded)
Consider the class Points, what are the data attributes?

class Point(object);

  def___int___(self,x,y):


    self.x = x
    self.y = y

  def print_point(self):

    print('x=',self.x,'y=',self.y)


Answer: self.x self.y

Module 4-Working with Data in Python:
Practice Quiz: Reading & Writing Files with Open

Question 1
1/1 point (ungraded)
What are the most common modes used when opening a file?

Solution: (a)ppend, (r)ead,(w)rite


Question 2
1/1 point (ungraded)
What is the data attribute that will return the title of the file?

Solution: File1.name

Question 3
1/1 point (ungraded)
What is the command that tells Python to begin a new line?

Solution: \n


Question 4
1/1 point (ungraded)
What attribute is used to input data into a file?

Solution: File1.write()

Practice Quiz: Pandas
Question 1
1/1 point (ungraded)
What python object do you cast to a dataframe?

Answer: Dictionary 

Question 2
1/1 point (ungraded)
How would you access the first-row and first column in the dataframe df?

Answer: df.ix[0,0]

Question 3
1/1 point (ungraded)
What is the proper way to load a CSV file using pandas?

Answer: pandas.read_csv("data.csv")


Question 4
1/1 point (ungraded)
Use this dataframe to answer the question.
How would you select the Genre disco?

Answer: df.iloc[6,4]


Question 5

Use this dataframe to answer the question.
Which will NOT evaluate to 20.6, select all that apply?

Answer(s): ?! 
df.loc[4,’Music Recording Sales’]
df.iloc[6, ‘Music Recording Sales (millions)’]

Question 6
1/1 point (ungraded)
How do we select Albums The Dark Side of the Moon to Their Greatest Hits (1971-1975)? Select all that apply.

Answer: df.iloc[2:6,1] and df.loc[2:5,'Album']

Practice Quiz: Numpy in Python
Question 1
1/1 point (ungraded)
What is the Python library used for scientific computing and is a basis for Pandas?

Solution: Numpy

Question 2
1/1 point (ungraded)
What attribute is used to retrieve the number of elements in an array?

Solution: a.size

Question 3
1/1 point (ungraded)
How would you change the first element to "10" in this array? c:array([100,1,2,3,0])

Solution: c[0]=10

Question 4
1 point possible (ungraded)
What attribute is used to return the number of dimensions in an array?

Solution: a.ndim


Graded Quiz: Working with Data in Python
Question 1
1/1 point (graded)
Consider the following text file: Example1.txt:
This is line 1

This is line 2

This is line 3

What is the output of the following lines of code?
Solution: This is line 1.

Question 2
1/1 point (graded)
Consider the file object: File1. How would you read the first line of text?

Solution: File1.readline()


Question 3
1/1 point (graded)
What is the result of applying the following method df.head(), to the dataframe df ?

Solution: prints the first 5 rows of the dataframe.

Question 4
1/1 point (graded)
Consider the dataframe df. How would you access the element in the 1st row 3rd column? 

Solution: df.iloc[0,2]

Question 5
1/1 point (graded)
What is the result of the following lines of code?

Solution: array([0,0,0,0,0])


Module 5-APIs and Data Collection: 
Practise Quiz: Simple API's
Question 1
1/1 point (ungraded)
What does API stand for?
Answer: Application Programming Interface


Question 2
1/1 point (ungraded)
The chart used to plot the cryptocurrency data in the lab is a...
Answer: Candlestick Chart


Question 3
1/1 point (ungraded)
What information are we trying to find for each day in the lab for the chart?

Answer: Open (First), High (Max), Low (Min), Close (Last)


Practice Quiz: REST APIs, Webscraping, and Working with Files
Question 1
1/1 point (ungraded)
What is the function of "GET" in HTTP requests?

Answer: Carries the request to the client from the requestor

Question 2
1/1 point (ungraded)
What does URL stand for?

Answer: Uniform Resource Locator

Question 3
1/1 point (ungraded)
What does the file extension “csv” stand for?

Answer: Comma Separated Values

Question 4
1/1 point (ungraded)
What is webscraping?

Answer: The process to extract data from a particular website.

Graded Quiz: Working with Numpy Arrays
Question 1
1/1 point (graded)
What does REST stand for?

Answer: Representational State Transfer

Question 2
In what data structure do HTTP responses generally return?
Answer: JSON or Lists ?!

Question 3
1/1 point (graded)
What are the 3 parts to a URL?

Answer: Scheme, internet address, and route

Question 4
1/1 point (graded)
What are the 3 parts to a response message?

Answer: Start or status line, header, and body


Question 5
1/1 point (graded)
What is the purpose of this line of code "table_row=table.find_all(name=’tr’)" used in webscraping?
Answer: It will find all of the data within the table marked with a tag “tr”














