Week 1: Syllabus 
Quiz 
NOTE: Questions may vary
Question 1. 
Matplotlib was created by John Hunter, 
an American neurobiologist, and was originally developed as an EEG/ECoG visualization tool.

Answer: True

Question 2. (First Attempt)
Using the inline backend, you can modify a figure after it is rendered.

Answer: False

Question 2 (Second Attempt)
Using the notebook backend, you can modify a figure after it is rendered.

Answer: True

Question 3.
#matplotlib notebook is an example of Matplotlib magic functions.

Answer: False

Week 2: 
Basic Visualization Tools Quiz (Graded)
NOTE: Questions may vary

Question 1 (First Attempt)
Area plots are stacked by default.
Answer: True

Question 1 (Third Attempt)
Area plots are unstacked by default.
Answer: False


Question 2
Given a pandas series, series_data, which of the following will create a histogram of series_data and align the 
bin edges with the horizontal tick marks?

count, bin_edges = np.histogram(series_data)
series_data.plot(kind='hist', xticks = bin_edges)

Question 3 (First Attempt)
The following code will create a horizontal bar 
chart of the data in a pandas dataframe, question.

question.plot(type='bar', rot=90)

Answer: False

Question 3 (Second Attempt)
The following code will create a horizontal bar chart of the 
data in a pandas dataframe, question.

question.plot(kind='barh')

Answer: True

Specialized Visualization Tools Quiz (Graded)

Question 1
(See C8WK2 Figure 1)
What do the letters in the box plot above represent?

Answer: A = Median, B = Third Quartile, C = First Quartile, D = Inter Quartile Range, E = Minimum, and F = Outliers.

Question 2
What is the correct combination of function and parameter to create a box plot in Matplotlib?

Answer: 
Function = plot, and Parameter = kind with value = "box"

Question 3
Which of the lines of code below will create the following scatter plot, given the pandas dataframe, df_total?

(See C8WK2 Figure 2)

Answer: 
import matplotlib.pyplot as plt

df_total.plot(kind='scatter', x='year', y='total')

plt.title('Total Immigrant population to Canada from 1980 - 2013')
plt.xlabel ('Year')
plt.ylabel('Number of Immigrants')

Week 3:
Advanced Visualization Tools Quiz (Graded)
NOTE: Questions may vary

Question 1. (Attempt 1) 
Seaborn is a Python visualization library that provides a high-level interface for visualizing geospatial data.

Answer: False

Question 1. (Attempt 2)
Seaborn is a Python visualization library that is built on top of Matplotlib.

Answer: True


Question 2
The following code. 

import seaborn as sns
ax = sns.regplot(x="year", y="total", data=data_df, color="green", marker="+")

(See C8WK3 Figure 1)

Answer: True

import seaborn as sns
ax = sns.regplot(x="year", y="total", data=data_df, color="green")

(See C8WK3 Figure 1)

Answer: False


Question 3 (Attempt 1)
The easiest way to create a waffle chart in Python is using the Python package, PyWaffle.

Answer: True

Question 3 (Attempt 2)
In Python, creating a waffle chart is straightforward since we can easily create one using the scripting layer of Matplotlib.

Answer: False

Visualizing Geospatial Data Quiz (Graded)
NOTE: Questions may vary

Question 1.
You cluster markers, superimposed onto a map in Folium, using a marker cluster object.

Answer: True

Question 2
If you are interested in generating a map of Spain to visualize its hill shading and natural vegetation, which of the following lines of code will create the right map for you?  
(Try and code yourself before answering this question.)

Answer: 
folium.Map(location=[40.4637, -3.7492], zoom_start=6, tiles='Stamen Terrain')

Question 3
A choropleth map is a thematic map in which areas are shaded or patterned in proportion to the measurement 
of the statistical variable being displayed on the map.

Answer: True


Week 4:
Practise Quiz
Question 1. 
Dashboards can provide real-time visuals. 

Answer: True

Graded Quiz:
NOTE: Questions may vary
Question 1
Plotly express is a ________ wrapper

Answer: High-level


Question 2
@app_callback is the callback decorator.

Answer: False

Question 3
Choose correct way of adding callback decorator

Answer: 
@app.callback( Output(component_id='bar-plot', component_property='figureâ€™), 
 Input(component_id='input-yr', component_property='value')) 

Week 5:
Final Exam 
NOTE: Questions may vary

Question 1. * (Attempt 1)
According to the author in the video, what does Dark Horse Analytics state are the 3 best practices for creating a visual?

Answer: Less is more effective; Less is not attractive; Less is more impactive.

Question 1. * (Attempt 2)
Which of the following is not true regarding data visualizations?

Answer: Supports recommendations to different stakeholders.

Question 1. * (Attempt 3)
What is data visualization used for?
-Exploring a given data set.
-Sharing unbiased representations of data.
-Supporting recommendations to different stakeholders.

Answer: All of the above

Question 2. (Attempt 1)
What are the layers that make up the Matplotlib architecture?

Answer: Backend Layer, Artist Layer, and Scripting Layer.

Question 2. (Attempt 2)
Which of the following is not a layer in the Matplotlib architecture?

Answer: Figure Layer

Question 3.* (Attempt 1)
Which of the following codes uses the scripting layer to create a stacked area plot of the data in the pandas dataframe, area_df?

Answer: 
ax = area_df.plot(kind='area', figsize=(20, 10)) ax.title('Plot Title') ax.ylabel('Vertical Axis Label') ax.xlabel('Horizontal Axis Label') 

Question 3 * (Attempt 3)
The following code uses what layer to create a stacked area plot of the data in the pandas dataframe, area_df?

Answer: Scripting layer


Question 4. (Attempt 1)
Which of the following code will create a stacked area plot of the data in the pandas dataframe, area_df, with a transparency value of 0.15?

Answer: import matplotlib.pyplot as plt transparency = 0.15 area_df.plot(kind='area', alpha=transparency, figsize=(20, 10)) plt.title('Plot Title') plt.ylabel('Vertical Axis Label') plt.xlabel('Horizontal Axis Label') plt.show() 

Question 4 * (Attempt 3)
Which of the following codes will create an unstacked area plot of the data in the pandas dataframe, area_df, with a transparency value of 0.55?

Answer: transparency = 0.55 ax = area_df.plot(kind='area', alpha=transparency, stacked=False, figsize=(20, 10)) ax.set_title('Plot Title') ax.set_ylabel('Vertical Axis Label') ax.set_xlabel('Horizontal Axis Label') 

Question 5. (Attempt 1)
Pie charts are less confusing than bar charts and should be your first attempt when creating a visual.

Answer: False

Question 5. (Attempt 2)
What is a way of statistically representing the distribution of the data through five main dimensions?

Answer:Box Plot

Question 5. (Attempt 3)
What is a circular graphic that displays numeric proportions by dividing a circle into proportional slices?

Answer: Pie Chart


Question 6. * (Attempt 1)
Which of the following is true regarding scatter plots?

Answer: 
The data in it is considered to express a trend.

Question 6. (Attempt 3)
What is a variation of the scatter plot that displays three dimensions of data?
Answer: A  bubble plot

Question 7. (Attempt 1)
What is a great way to visualize data in relation to a whole, or to highlight progress against a given threshold?

Answer: A Waffle Chart.

Question 7. (Attempt 2)
A waffle chart is a great way to visualize data in relation to a whole, or to highlight progress against a given threshold. 

Answer: True

Question 7. (Attempt 3)
A waffle chart is what?

Answer: 
A great way to visualize data in relation to a whole, or to highlight progress against a given threshold.

Question 8. (Attempt 1)
A word cloud (choose all that apply)

Answer(s): 
-can be generated in Python using the word_cloud package that was developed by Andreas Mueller.
-is a depiction of the meaningful words in some textual data, where the more a specific word appears in the text, bigger and bolder it appears in the word cloud.
-is a depiction of the frequency of different words in some textual data.

Question 8 (Attempt 2)
A word cloud is a depiction of the meaningful words in some textual data, where the more a specific word appears in the text, the ____________________.

Answer: The bigger and bolder it appears in the word cloud.


Question 9. (Attempt 1)
Which of the following are tile styles of Folium maps?
-OpenStreetMap
-Mapbox Control Room
-Stamen Watercolor
-Stamen Terrain

Answer: All of the above

Question 9. (Attempt 2)
Which of the following is NOT a tile style of Folium maps?

Answer: River Coastal

Question 9. (Attempt 3)
Which of the following is an incorrect statement regarding Folium?

Answer: 
Folium is available by default and does not need to be installed.

Question 10.* (Attempt 1)
What is the correct tile style for maps that are high contrast black and white, that are perfect for data mashups and exploring river meanders and coastal zones?

Answer: 
Stamen Terrain

Question 10 * (Attempt 2)
Which of the following is NOT true regarding the Stamen Terrain tile style for Folium maps?

Answer: 
Is perfect for data mashups and exploring river meanders and coastal zones.


Question 11. (Attempt 1)
Plotly is an interactive, open-source plotting library that supports over 40 unique chart types, including statistical, financial, maps, scientific, and 3-dimensional.

Answer: True

Question 11. (Attempt 2)
Plotly visualizations cannot be displayed in which of the following ways
-Displayed in Jupyter notebook
-Saved to HTML files
-Served as a pure python-build applications using Dash
Answer: 
None of the above

Question 11.* (Attempt 3)
Which of the following statements is true for Plotly?
-Includes chart types like statistical, financial, maps, scientific, and 3-dimensional.
-Supports over 40 unique chart types.
-An interactive, open-source plotting library.
Answer: All of above

Question 12. (Attempt 1)
Which of the following statements is true for Dash?
-Easy to build GUI.
-Rendered in web browser and can be deployed to servers.
-An open-source user interface Python library from Plotly.
-Declarative and Reactive.

Answer: 
All of the above

NOTE: * Answers not final







